[調查] 想問下有幾多人買咗隻雞返嚟之後真係唔會洗佢？

洗
唔洗

(講緊用水沖嗰隻洗)

我唔識野

點解會唔洗

美國衛生部之前出咗報告話沖隻雞啲菌會飛到成個廚房都係菌，叫人唔好洗

洗乜都有細菌架啦
你唔好講洗隔塵網飛到周圍都係

擺係街市咁撚污糟點唔洗

會掉入洗碗機洗

我諗因為雞不規則形狀所以啲水花寧捨飛得遠？我都唔明個報告點解淨係講雞

就算工場整出嚟都唔會乾淨得去邊

咁唔揾水喉直接沖，拎個碗浸下咪得

洗衣機唔知得唔得呢

美國講嗰啲係生雞 ? 仲有毛 ?

佢好似就係建議人用水浸，但我自己始終覺得要沖先乾淨

普通你喺超市買返嚟嘅雞

浸洗囉

叫雞唔沖涼點得呀

任何生肉佢都建議唔好洗，佢地特別強調雞肉係因為 1. 美國人好少洗其他肉（豬肉/ 牛肉），2. 雞肉表面特別多菌（沙門氏菌，彎曲桿菌），呢兩隻菌只要好少量已經可以引起食物中毒

USDA (農業部）咁建議係基於 3 大實驗結果：1. 有啲菌痴係表面痴得好實，你沖洗完會仲有好多菌痴係表面，2. 洗個陣彈出黎嘅水會有菌，仲要飛到好遠，呢啲痴係周圍嘅菌會交叉感染其他嘢，肉眼你睇唔到又唔會清潔到，3. 正常煮食過程已經可以殺晒呢啲菌

所以：唔好洗，肉眼見到嘅污糟野就用手搣走佢。唔好再去街市買污糟大陸肉，買啲靚仔進口雞牛豬肉就唔洗擔心

曬氣
煮食殺晒咁搞咁多做乜春呀
你煮雞隔離唔會有盒魚生放左係度呀嘛

就算唔洗
你調味落液體 或者拍打個陣一樣係會飛黎飛去
落鑊個下油炸已經噴晒啲菌出黎

唔洗既話,隻雞會好腥同污糟

梗係洗啦
街市工場 又唔知佢塊砧板掂過乜 又唔知佢把刀乾唔乾淨
你都要拎少少鹽擦下個雞面同入面啦

連登科學家

叫雞都沖咗涼先啦
記得戴套呀